習近平又來了「三個不要」 中國資深傳媒人 - 呂月

習近平又來了「三個不要」
中國資深傳媒人 - 呂月

8.18香港170萬人冒着滂沱大雨，在維多利亞公園進行了「流水式集會」，創造出世界集會的新紀錄。這是香港自6.12以來第一個沒有催淚彈的周日。

站在世界文明前列的香港人，用自己的言行粉碎了中共港澳辦、中聯辦、林鄭政府和中共黨媒、操控媒體多日來不斷強加的「暴動」、「暴徒」、「顏色革命」、「恐怖主義苗頭」的種種政治誣陷。事實證明，只要警方不對遊行人群發射催淚彈、布袋彈、橡膠彈，不操縱白衣人、混入抗議隊伍中的黑衣人肆意毆打，抓捕抗議者，香港就不會出現亂局。

香港有報章8月17日引述消息人士透露，在北戴河休假期間，中共現任和退休高層領導人就香港問題達成共識，一致認為這是一次由多國和地區、傾軍政情報機構之力主導的針對中共的顏色革命，且有可能擴至金融、貿易或國家安全等領域，依香港現時能力恐難獨支，需有國家力量在背後作「戰略支撐」。消息稱，中共方面已着手準備應對香港危機。

只隔一天，香港危機就緩和了，有「三個不要」的文件流傳到網上。一、不要將香港內部矛盾蔓延成香港與大陸的矛盾；二、不要將香港內部矛盾升級為香港與中央的矛盾；三、不要將香港的內部矛盾升級為國際矛盾。這與上周筆者發文揭示張曉明8月7日在香港局勢座談會上透露的「習三條」有密不可分的關係，新的一、二條只不過將「習三條」的三個措辭嚴厲的判斷句改成兩個否定句，意思自然就大改。第三條不要將香港的內部矛盾升級為國際矛盾。背景自然是特朗普總統自8月15日以來，呼籲習近平「人道」解決香港問題，將中美貿易戰與香港反送中掛鈎，18日當天明確說如果香港出現「天安門」式的鎮壓，那將很難達成貿易協議。

「三個不要」可以說是習近平不得不接受了特朗普介入「中國內政」這個現實。中國外交部和媒體兩個月來一直對美國「操縱」反送中破口大罵，言辭激烈堪比文革。這個難咽的苦果如何能被習近平接受？不能排除北戴河因素。

習正失去紅二代支持

其實，中共官一代、紅二代都不容許喪失香港的利益，習近平正失去他們的支持。有說文革中位於紅山口的解放軍高等軍事學院的子弟和相距不遠的中央黨校的子弟約了一架，軍院一個叫劉小泉的，拿着把大砍刀就衝着對面黨校的小子肩膀砍去，結果那小子對他眨巴眨巴眼，動都不帶動，劉小泉說：「我他媽的用刀背砍了。」被砍的就是習近平（他媽媽齊心在黨校）。80年代兩個人都入伍了，劉小泉不安份，往高級幹部家到處串。一天來到習仲勛家，正好習近平回家，將他認出：「你小子怎麼來我們家了！」從此兩人成鐵哥們。等習近平登基，在新疆工作多年的劉小泉已經懂維吾爾語，他呈給習一份報告，這就是一帶一路的雛形。

無人考證上述傳聞是否真實，但是中共十八大之初，像這樣的「故事」在紅二代中流傳很多。他們都擁護習近平，把他看作是紅色江山的真正代表。中共十九大習近平學老毛搞終身制，在紅二中立刻威望大跌，因為紅二家庭沒有遭受老毛迫害的是極少數。至於去年開始與特朗普打貿易戰，打到今年打成這樣，趕上六四30周年，防不勝防，防出一個香港反送中運動，習近平基本就成為孤家寡人了，看看紅二的微信群幾乎都在毫不客氣地批評。

反送中運動爆發後，國防大學教授徐焰一段怒罵香港人的視頻被人傳上網。他把香港形容為「中國最壞的地方，比台灣壞」，還將香港人的階級成份做了三分，這幾乎是過時40年的結論。97前後大批紅二、官二家族湧入香港，他們即是香港的新移民，也是和香港大富豪利益相關的新權貴。

紅一代幾乎全部辭世，習之外的紅二代在北戴河也喪失了發言權，但是中共的官一代江胡朱溫時代的老常委在北戴河還有足夠的發言權，他們沒有人同意用「習三條」解決香港危機。北戴河時間結束，李嘉誠登報發廣告，表達的即是中共權貴的利益，也是香港權貴的利益。習近平的「三個不要」也就應運而生。

8.18之後，林鄭繼續對五大訴求拒不回應，北京針對反送中的輿論戰仍在加劇，習三條隨時捲土重來。700萬港人要維護自身權利益，需要堅持「五大訴求、缺一不可」。

呂月
中國資深傳媒人

上一則
上一則
世道人生：五大訴求缺一不可 (李怡)

下一則
歡迎投稿

好明顯唔係比香港人睇啦

篇文章明確指出左我地要向邊個方面做文宣

一睇就知大紀元

可能習最終還是明白了 罪在林鄭

凡是敵人反對的

三個不要說明中共想係國內降溫，即係中共準備讓
同我地冇關係，唔好搞呢三個不要

呢場運動，外國支持係必要

雜種；da咩da咩da咩